香港唱片最後一店將結業 開業34年終成港人回憶

近年不少唱片店宣告結業，去年6月香港唱片(Hong Kong Records)的太古廣場分店因連年虧蝕而結業，HMV又於上月被入稟要求還款而面臨清盤局面。種種的經營問題加上大環境驅使，唱片店的日子似乎並不好過。近日香港唱片尖沙咀分店亦宣告將於2月20日結業，成為香港唱片最後一間結業的分店，並為這屹立香港三十餘年的唱片零售品牌正式劃上句號。

Hong Kong Records前身為小型唱片店「Do Re Mi」，由蕭勁展創立，原本是香港管弦樂團小提琴手的他，堅持唱片店要以音樂為主，走高雅路線。所以「Do Re Mi」於85年金鐘廊開業後，短短四年便進駐太古廣場，及後更易名為「Hong Kong Records香港唱片」，吸引不少中產樂迷成為忠實顧客。

要問香港唱片與其他同類店鋪的不同之處，大概便是其對音樂的熱情與專業。設立爵士與古典音樂專屬房間予發燒樂迷「慢慢嘆」，香港唱片可說是同行內的先驅者。除此之外亦試過聘請DJ在場內選曲播放，提升店內的音樂氛圍，亦有效向顧客宣傳各類的音樂，提升大家的音樂品味。有網民憶述香港CD零售最輝煌的年代，香港唱片仍然比起其他品牌令人印象深刻，原因是店內職員對古典音樂也較內行，而每次入店也像是尋寶般，總能找到些大路唱片店沒在賣的唱片，永遠為樂迷帶來驚喜。只可惜此情不再，由1985年的「De Re Mi」屹立至今，香港唱片終於要向樂迷道別，成為港人的集體回憶。

以為尖沙咀果間撚屌cd鋪

果間之前都講左真係執
大埔沙田都係

屋企無地方，邊有位擺cd

被時代淘汰

數碼音樂時代
買CD 仲要轉格式入返落部機度
點解唔一開始就上網買

想買24bit，成件事都fail哂啦

spotify 六個人夾一個月88
唱片鋪點頂

同一隻碟賣得仲貴過 HMV

唔知依d月費plan點同唱片公司分錢

歌曲點擊數 好似係

小眾客源，難以維持

時代淘汰

點解開海港城

或者誠品租個小鋪可能做到

仲有d人想買實體SACD,而唔想上網買DSD嘅

大佬呀佢開係太古、海港城

點比租呀....

以後買碟都係amazon 了

咁就慘

乜春懷念回憶, 冇人幫襯就執笠啦

JAZZ& 古典音樂+發燒樂迷=24bit天下
16 bit 44khz 得22khz cutoff, 根本食唔晒小提琴,叮叮,trumpet, 結他弦聲
唔192KHZ 都要88.2K sin la

得一間大鋪係好難做

好似CDwarehouse就細細間但開好多間
始終一般大眾都係會貪方便

呢間野管理得啖笑

sacd真係少眾客，又出得唔多
好心個業界就幫手做多d marketing不停吹奏高清音樂做大個餅
CD真係變左收藏用，想揾食就要賣耳機，高清播放器同轉型網店賣高清音樂
等於foppy咁，被市場淘汰係注定的事

就好似以前深水埗間絲襪佬咁執極都執唔去

佢識做生意 賣埋周邊 唔開大 入賣得好堆碟同貨
以前尖咀香港唱片 成堆死貨

好彩CD warehouse有金髮美女鎮住

唔見左啦好似

無咗N世啦喎

古典樂迷先唔會再去買實體CD

實體CD一係絕版，一係炒到上天花板

上網買DSD冇咁嬲

跟不上時代步伏唯有被淘汰

全靠佢沙田先咁繁榮安定

Family premium 每人百幾蚊一年咋wo

圖?

以前做過

香港唱片既好處係啲音樂種類會多過其他鋪

因為係店員自己落order

就算啲比較偏既都會有得賣

邊似而家cd warehouse,intel pop賣啲狗屎垃圾

行高檔路線 CD一死就玩完

抵撚死
樣樣野都貴過人

d冷門碟貴過去yesasia 買

一隻碟其實個賣價係mark 來貨價x1.2 / 1.3

所以係搵好少。

有時啲英文碟賣4，50蚊隻係好抵

諗起Rubberband 首快樂鐳射鋪

講起又真係冇見佢一排

CD 就 CD
實咩體 CD

耳x（個機字太不雅用x代替）係共產中文！！！係耳筒啊！！！

實體cd

因為itune既質素無CD咁好
但買無損又好貴

聽cd &黑膠係一種lifestyle 黎

B出口?

hmv cd warehouse 同 hk records 三間最鍾意hk records

我都有買CD

不過轉左做無損之後無拎過出黎